(韓粉請入)馬英九高雄助選 站台又口誤:香港又老又窮

2018-11-15 14:00

馬英九今上午在國民黨市議員候選人邱于軒陪同下，前往高雄市大寮區仁愛
之家探視長輩，被仁愛之家董事長張雅玲問及 2年後是否再度參選總統，僅
回「謝謝關心」；不過馬英九在發表談話時，竟口誤表示「香港又老又窮」
，讓邱尷尬提醒，馬才錯愕回應「我剛剛說什麼」。

馬英九在現場發表談話時，指出「韓國瑜也提到，香港是又老又窮」，一旁
邱于軒立刻提醒馬「是高雄」，馬當時錯愕回應「我剛剛說什麼？」，邱則
回：「你講成香港」馬隨後笑說「香港啊，香港也差不多，高雄又老又窮」
。

屌，開錯台

有錯咩

言中

睇你手錶啦仆街

真係窮既
啱啱拎左成萬億倒左落淤

由台灣把口講出嚟

讀咗原稿
唔記得轉番地方名

其實香港好撚有錢

根本唔係國民黨執政嘅地方就會俾佢哋話又老又窮

馬英九真係越老越on9

個問題係
佢地自己執政果d又好得去邊

你有咩

收聲啦，總之非國民黨執政就又老又窮

香港外匯儲備好似同台灣差唔多咋喎

一個香港接成個台灣

笑死,亞洲四小龍之中得台灣家下廢到食屎,香港差極爛船都有三斤釘,完全無得比

瘋狂奶共 但大陸唔so佢

而家又唔係香港人有份選
講咩都得

國民黨班撚樣講上癮
又老又窮個唔停

明明藍營先最睇唔起香港

是但啦 wfc

日本「森紀念財團」都市戰略研究所周四（18日）發表2018年全球城市綜合實力排名（Global Power City Index，GPCI），前3名仍是倫敦、紐約、東京，香港則留守第9位。

GPCI在全球各地選擇44個主要城市，根據6大範疇、70個量度標準，計算排名結果，從而得出每個城市對全球「吸引力」程度。該6大範疇包括經濟、研究開發、文化交流、宜居性、環境及交通可達度。

今年排名前10的城市依序為倫敦、紐約、東京、巴黎、新加坡、阿姆斯特丹、首爾、柏林、香港和悉尼。北京和上海分別是第23名和第26名。台北則較去年的第36名進步一名，為第35名。